(長文)點樣先可以表達到自己?

自細就係一個好識得睇人眉頭眼額嘅小朋友
好驚會講咗啲會引起人哋負面情緒嘅嘢
造就到依加個性格完全講唔到自己嘢，表達唔到自己真正嘅諗法

好多朋友甚至屋企人問起點解我會有抑鬱、遇到啲咩事會唔開心
我一個字都答唔出，淨係識喺度喊
好多事發生嘅當下我根本察覺唔到我有唔開心呢個情緒 我都唔知我係因咩事喊

每一日同人接觸都覺得好攰
唔想再見到人，想一世都係得自己一個
我好好彩，未病發之前都算係一個外向嘅人
所以都有好多朋友，大家都對我好好
但正正因為咁樣，每次大家關心我嘅時候就覺得我好似回應唔到佢哋嘅好意
覺得我畀佢地嘅回應好似唔夠好
（我知道我唔應該咁諗，但我暫時未有能力控制到）

好想自己一個調節好心態同埋學識點同自己相處先再同其他人相處
但現實上根本做唔到，每一日都因為同人相處嘅事好煩惱
完全無餘力去顧及自己本身有嘅問題
（e.g冇自信,唔識自愛）
就算我有睇醫生同去心理輔導，我表達唔到自己大家都唔知要點幫我
然後我又會唔開心，係惡性循環嚟

時間一路喺度消耗，呢個狀態又冇乜進展
我真係好想返學校快啲讀完書
好過日日喺度百無聊賴咁
但因為抑鬱，我連學都返唔到
我知道，呢個問題我一定要喺呢個時段解決
唔解決至少都要維持到自己生活
畢竟畢業之後出嚟做嘢冇地方可以容許我放咁大個假就係為咗自己嘅精神健康
但呢段日子我見唔到有曙光

平時呢啲事我都唔敢同人講
唔叻表達，可能有啲1999，希望大家唔好介意
好多謝你睇到最尾，大家都要注意自己同身邊人嘅精神健康啊
希望大家都開開心心

不要暗戀，去強姦。人生沒有那麼多時間給你演內心戲。愛她就去搞她，喜歡就去強姦。表白有什麼用還是會被拒絕。追不到就下藥，翻臉就殺了她。大不了就被殺，你連投胎都不敢還好意思說愛她。投胎長大之後找到她繼續強姦，強姦到讓她開始懷疑自己的人生，讓她覺得她人生的意義就是被你強姦。

我覺得係你自己諗得太多
成日顧人地感受辛苦既會係自己 我諗你就係最極端既例子
唔係話顧人感受唔好 但唔可以係100%只顧別人 因為做人始終都要對自己好
直接啲講句 某程度既自私係必須

識睇眉頭眼額係好事黎 係代表你成熟
但係點處理啲之後事情ching你就真係太細膽
唔好話做啲野 你連講都怕既真係唔掂
你咁樣其實好難識到朋友(我覺得)
同朋友交心就緊係咩都講 唔應該收埋 做得你朋友好朋友 甚至乎兄弟既又點會介意你講/做左啲令對方有負面情緒既野 最多咪嬲一陣
當然唔係話真係乜都講 少少修飾下都要既
總之 做得你真正fd既 喜怒哀樂都會同你share啦

依家你最重要既係 勇敢啲 嘗試做啲自己之前唔敢做既野 一次唔得 再試 兩次唔得 大膽啲再試 只要係你覺得岩既事就堅持下 當係一份自己既信念 有咩唔
開心 同朋友傾同屋企人傾 直接講 對方一定會用心聽你 加油呀ching

講得唔岩唔好屌 純粹個人意見

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

我成日都俾counsellor話我太顧其他人忽視咗自己
多謝巴打希望真係可以做到勇敢啲

Ching, read my name.